官派律師審訊後失聯 陷獄港青上訴無門 朱凱廸：司法程序欠妥 判刑皆屬不公

節錄

官派律師審訊後失聯 陷獄港青上訴無門
朱凱廸：司法程序欠妥 判刑皆屬不公

【本報訊】備受關注的12港人偷渡案，其中10人前日上午在深圳鹽田法院被判監七個月至三年，兩名案發時未成年的港人不被起訴，即日移交香港警方。一直協助12港人家屬的立法會前議員朱凱廸指，該兩名少年不想提及在鹽田看守所發生的事，相信是想保護仍在內地的同案港人。朱凱廸又指，案件宣判後，官派律師即拒聽家屬電話，即使想上訴也無從入手，甚至無法接觸被判刑親人，諷刺案件令港人見識中國司法制度「幾咁英明神武」。

相關新聞：「證物」首曝光 快艇僅數座位

朱凱廸昨在港台節目指出，若單純分析判刑是否過重，「我哋忘記咗司法制度核心部份，唔係判刑本身，係程序係咪妥當」。他強調，司法程序沒有保障當事人，任何判刑都是不公，「其實一日拘留、一日監禁都係冤獄」，案件也讓港人「集體經歷中國司法制度幾咁英明神武」，重申12人由8月被內地扣留開始，一直無法得到獨立法律權利，處於秘密扣押狀態，「去到審訊嗰日都係中共搵自己人嚟扮公開審訊，仲要出番報道讚自己，變咗審訊係歌頌中國司法大會」。

至於移交香港警方的兩名青年，曾到警署了解情況的朱凱廸指，二人不想提及過去四個月在鹽田看守所發生的事，或許出於想保護仍在內地的同案港人，由於在內地根本沒有緘默權，他相信12港人在內地所作的口供會陸續交到香港警方手上，用於進一步調查。他並透露警方國安處人員昨日已向二人錄取證供，當時更沒有律師在場。

相關新聞：遣返少年遭國安警帶走問話

10名港人被判刑後即音訊全無，朱凱廸指官派律師與各被告簽署的合約已完結，一審結束後，官派律師已沒有接聽家屬電話，即使家屬希望就刑期上訴都無從入手，「佢哋冇辦法接觸到當事人」。

朱凱廸

鄧棨然弟斥港府不聞不問

協助家屬的12港人關注組成。。。。。。。。。

被控組織他人偷越邊境罪、判刑最。。。。。。。。

全國人大常委譚耀宗為深圳。。。。。。

官派律師，佢話姐，都無人知係咩人黎，你又睇唔到，又見唔到，可能係街邊賣庶再求其按個名比佢叫律師姐

官派律師 姓官名派律師

根本就唔應該比人捉走
仲講判刑不公做乜
公平審訊就可以接受咩

夠竟有冇審訊過都冇人知, 返左黎個兩個唔敢講野, 其餘八個就算幾個月後返黎相信都差唔多, 即係要三年後全部返齊黎先知發生過咩事

官派律師？
求撚其搵個黨員都係
陽光司法笑死人

連維權律師都唔俾見就知呢單案有幾假
唔認罪 得 關到認為止

法律代表消失埋，無可能上訴到極黑暗既陽光司法

根本完全唔知嗰個係乜人, 任得佢話, 求其有條友打電話嚟講嘢 ?

電話騙案都得

大陸完全無法無邊

上訴要認可律師，全部都係戲子...無人知係咪真實存在

電話中心係大馬